<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2006 on 戀戀「山」歌－李茂山非官方歌迷網站</title>
    <link>https://lovesong99.github.io/news/2006/</link>
    <description>Recent content in 2006 on 戀戀「山」歌－李茂山非官方歌迷網站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lovesong99.github.io/news/2006/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>週六吵甚麽！》取經美國 李茂山夥大馬美女拋笑彈</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2006/1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2006/1/</guid>
      <description>資料來源：星洲日報
周六吵甚麼！》主持人Phyllis（左起）、李茂山和李詩琪會媒體，為這個於下月6日啟播的全新綜藝節目造勢。
（沙亞南訊）為了發掘本地中文娛樂圈深藏的潛能及帶給觀眾更多的歡樂，NTV7與Mystic Entertainment合作製作一個全新的中文綜藝節目《周六吵甚麼！》。
這個全新節目將於5月6日啟播，並台灣藝人李茂山與兩位本地女藝人李詩琪跟沈月婷（Phyllis）聯袂主持。
這次能和兩位美女主持一起搭檔，讓李茂山開心與興奮，他除了希望藉著這個節目能為大家帶來歡笑，也計劃在不久的將來，讓此節目在台灣與中國播出。
至於首次主持綜藝節目的李詩琪則“事先張揚”的表示，“由於我是受英文和國語教育的，中文說得不太好，所以觀眾將會聽到我很“Special”的中文。新人Phyllis表示很緊張，但她承諾會把握機會，做得更好。
《周六吵甚麼！》從5月6日開始，逢周六晚上10時15分播出。這節目共分3個單元，即“周六Show一Show”、“周六笑一笑”和“周六玩一玩”。
《周六吵甚麼！》給人感覺不像原創，許多單元的概念讓人有抄襲外國的印象，Mystic Entertainment董事Iris解釋，台灣有許多節目抄自日本，本地以及外國的節目有些則取自美國節目的概念，這次的《周六吵甚麼！》雖不是百分百原創，但他們會慢慢改進，然後加入本地色彩，使節目更具特色。 （星洲日報／娛樂?2006/04/13）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老牌歌手千百惠李茂山發專輯重返歌壇</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2006/9/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2006/9/</guid>
      <description>資料來源：網易娛樂
   配圖 內文       
2006-09-22 18:55:58
（文/圖 張羽茜）闖蕩歌壇20年的兩位老牌歌手千百惠和李茂山如今重返樂壇一同推出了二人的新專輯，9月22日在北京舉行了“千山情歌再回想”的新專輯發布會。千百惠的新專輯《女人別太傻》和李茂山的新專輯《歌壇20年得來不易》將是兩位歌手重返樂壇的一次回顧，也是兩人新的開始。
千百惠在八十年代曾經以《想你的時候》、《走過咖啡屋》兩首歌曲唱紅大江南北，在新聞發布會上千百惠向歌迷推出了這張退出歌壇十幾年重新復出後的首張專輯。千百惠表示自己非常認真細致地籌備了很長時間，新專輯延續了從前的情歌風格，並增加了一些帶有民族風俗的東西，像專輯中的歌曲《溫馨的愛》就是阿拉伯風格。發布會最後，千百惠還現場演繹了經典老歌《想你的時候》。
47歲仍然未婚的台灣歌手李茂山，一直標榜自己是個鑽石王老五，由他演唱的《遲來的愛》和《無言的結局》成為風靡卡拉ok的金曲。全新國語大碟《李茂山歌壇20年，得來不易》中收錄了14首歌曲，其中包括兩首李茂山親自創作的歌曲《得來不易》和《幸福的風箏》。    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>千百惠與李茂山再戰歌壇 帶來《女人別太傻》</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2006/10/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2006/10/</guid>
      <description>資料來源：搜狐音樂
2006年09月25日11:19
　本報訊 自從嫁給內地音樂人高大林後，十多年來深居簡出的千百惠前日帶著新專輯《女人別太傻》再戰歌壇。與此同時，為紀念自己在歌壇闖蕩的20年，久違的李茂山也帶著新專輯《李茂山歌壇20年——得來不易》重出江湖。
　兩人均表示，雖然過去因為種種原因暫時離開了歌壇，但他們對音樂的熱情始終不變，而新專輯中的歌曲和過去相比，則更加具有時代氣息。
　千百惠說，因為結婚，她在風頭正勁的時候，毅然決然退出了歌壇：“人總是在不斷變化的，一轉眼十多年過去了，我受身邊很多朋友的感染，決定重返歌壇！”她說，此次推出的新歌＋精選專輯是她對往事的一次回顧，共收錄了12首歌曲，包括《女人別太傻》和經典老歌《走過咖啡屋》、《想你的時候》。李茂山則表示，這些年他一直在東南亞做主持人，可總忘不了與音樂的感情。“我還記得1987年的時候，《遲來的愛》、《無言的結局》等熱門歌曲帶給歌迷和我的感動，紀念我得來不易的歌壇20年，很有意義。”■黃笑宇 新聞午報</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>對音樂的熱情始終不變 千百惠、李茂山老將齊發新片</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2006/2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2006/2/</guid>
      <description>資料來源：北京娛樂信報
   配圖 內文       
2006年09月23日01:45
信報訊（記者郝曉楠）昨天下午，久違歌壇多年的千百惠和李茂山在剛剛開業的必愛歌ＫＴＶ舉行了新專輯《女人別太傻》、《李茂山歌壇二十年——得來不易》發布會，千百惠和李茂山都表示，雖然過去因為種種原因暫時離開了歌壇，但他們對音樂的熱情始終不變，而新專輯中的歌曲和過去相比，則更加具有時代氣息。
千百惠昨天在必愛歌ＫＴＶ現場演唱了《想你的時候》等當年紅遍了大江南北的歌曲，也演唱了《女人別太傻》等新專輯中的歌曲。千百惠說，因為結婚，她在１９９１年風頭正勁的時候，毅然決然地退出了歌壇，“人總是在不斷變化的，一轉眼十多年過去了，我受身邊很多朋友的感染，決定重返歌壇！”
而攜帶新專輯《李茂山歌壇二十年——得來不易》而來的李茂山則說，這些年他一直在東南亞做主持人，所以在歌壇沒有什麼發展，可是他始終記得１９８７年的時候，《遲來的愛》、《無言的結局》等大熱歌曲當年帶給歌迷和自己的感動，為了紀念他在歌壇的這二十年，他推出了這張《得來不易》。
信報記者 劉志堅／攝    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山千百惠攜手復出發專輯</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2006/3/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2006/3/</guid>
      <description>資料來源：南方網
   配圖 內文       
2006年09月26日10:21
千百惠和李茂山這兩位老牌歌手，於日前在北京攜手舉行了“千山情歌再回想”的新專輯發布會，一同推出了復出後的全新專輯。當被問到為何在多年之後再次推出新專輯，千百惠和李茂山的回答如出一轍，“離開歌壇這麼久，心裡難免有些想念舞臺。這次出專輯，既是對自己過去的總結，也是對歌迷的一個交代。”
已年逾40的千百惠，在記者會上，千百惠表示，自己從兩年前就開始籌備，“新專輯的歌曲除了延續我的情歌風格，也增加了有民族風情的歌，還有一首是阿拉伯風格的。”
因為《遲來的愛》和《無言的結局》，李茂山在歌壇的地位也屬於“元老級別”，47歲仍然未婚的他，一直戲稱自己為“鑽石王老五”。據悉，此次李茂山推出的《得來不易》共收錄了14首歌曲，和之前的“口水歌”相比，新專輯裡的歌曲時代氣息更濃一些。
編輯：莎莎    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山攜新專輯《得來不易》暢談二十年情歌路</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2006/4/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2006/4/</guid>
      <description>資料來源：百度貼吧
近日，演唱過《遲來的愛》和《無言的結局》等膾炙人口歌曲的情歌王子，著名台灣歌手李茂山特地從馬來西亞趕到北京，作客某網站網路聊天室。主持人精彩的提問配合著網友們不時提出的問題，讓一向幽默健談以主持見長的李茂山滔滔不絕的講起了自己這二十年曾經走過的漫漫情歌之路。
從1982年簽約到1984年推出自己的第一張專輯，又到1986年以《無言的結局》紅遍大江南北，之後推出的《遲來的愛》以及《我的眼睛在下雨》這些經典情歌。直到2006年自己作曲填詞推出最新的專輯+精選《得來不易》，這一路走來有多少鮮為人知的故事，多少辛酸的浪漫，多少歌曲創作背後的小插曲。李茂山在訪談中所講到的一句話：&amp;rdquo;好歌不要讓它寂寞&amp;rdquo;。相信李茂山的新歌又會風靡KTV，好歌永遠不寂寞！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>組圖：馬來西亞2006娛協獎 星光大道 </title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2006/5/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2006/5/</guid>
      <description>資料來源：大紀元
   配圖 內文       臺灣藝人李茂山（左）與曾淑勤（右）齊齊出席娛協獎。 (謝思恩攝影/大紀元)  
  臺灣藝人李茂山（左二）與曾淑勤（左三）齊齊出席娛協獎。 (謝思恩攝影/大紀元)   2006-11-13 2:12 PM
【大紀元11月13日訊】（大紀元記者楊曉慧/高飛吉隆坡報導）兩年一度的馬來西亞中文樂壇盛事《2006年娛協獎》頒獎禮於11月11日在吉隆坡武吉加裏爾布特拉體育館舉行。大約5時開始，衆歌手，樂壇製作人，音樂人，陸續出席走星光大道。    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奧運舵手雲南感受節日氣氛 與神秘嘉賓共度聖誕</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2006/6/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2006/6/</guid>
      <description>資料來源：現代快報
   配圖 內文       “祝福奧運舵手選拔圓滿成功！我會把你們送給我的禮物帶回台灣。”著名歌星李茂山深深地向所有人鞠躬，熱烈的掌聲讓柏聯陽宗海度假勝地的奧運舵手訓練營一片歡騰。   
2006年12月26日00:48
白雪公主與聖誕老人送賀禮
這幾天，柏聯陽宗海度假勝地訓練營非常溫暖。雖然沒有白雪，但是有精美的西餐和點心。奧運舵手們一進入“快樂聖誕”晚會現場，就感受到了濃鬱的西方節日氣氛。
吃完西餐，晚會正式開始，在“鈴兒響叮當”的音樂聲中，柏聯陽宗海度假勝地藝術團的演員們扮演成白雪公主和七個小矮人，他們幽默可愛的造型讓選手們看得開心不已。
當西部10強選手正在鼓掌的時候，美麗的“白雪公主”緩緩走到大家面前，送上了一份“大禮”。大家仔細一看，原來是一根大大的棒棒糖。給奧運舵手送上聖誕禮物的還有“聖誕老人”，這位由柏聯陽宗海度假勝地的員工扮演的歡樂使者，伴著掌聲走到大家面前，從口袋中掏出各種水果和糖果，遞到大家手裡。
奧運舵手文武雙全贏滿堂彩
這次從西部賽區脫穎而出的眾多選手，個個都“身懷絕技”。在“快樂聖誕”晚會上，他們也獻上了各自的拿手好戲。
一開始登場的，是藏族選手格桑達瓦，這位歌手出身的帥小夥唱起了《卓瑪姑娘》，他那嘹亮高亢的嗓音讓現場的所有人都感到震撼，不停地為他鼓掌。為他伴舞的藏族選手次仁吉，用曼妙婀娜的舞姿，演繹出了濃濃的藏族風情。
在海選階段奪得“男票王”稱號的四川選手黃建也一顯身手。他雖然個子不高，但身手矯健，穿著一身白色的練功服，以一個漂亮的筋鬥翻身躍上舞臺，簡直像一位江湖俠客。在《男兒當自強》的音樂聲中，他那陽剛威猛的招式顯示出了中華武術的神韻。在觀眾的掌聲中，他那閃電般的拳腳套路讓大家領略到了“男票王”的魅力。
最後的高潮，是奧運舵手西部10強的大合唱。他們手牽著手，演唱這次奧運舵手選拔活動的主題曲《遠航》。這首由滿文軍和阿朵演唱過的歌曲，由選手們唱出，別有一番滋味，讓現場的所有人都感動不已。
李茂山與奧運舵手激情合唱
晚會進行到一半的時候，一位神秘的嘉賓終於亮相了，他就是來自台灣地區的著名歌手李茂山。12月23日，李茂山剛下飛機，就直奔柏聯陽宗海度假勝地。
當大家強烈要求他演唱自己的成名曲《遲來的愛》時，李茂山卻首先向奧運舵手錶達了自己的問候和敬意。他說，這是一個非常重要的活動，無論是在祖國大陸還是在台灣地區，2008年奧運會都得到了人們的強烈關註。因此，他祝福這次奧運舵手80進20的選拔活動取得圓滿成功。
唱完一曲久違的老歌之後，觀眾們還不罷休，高呼“再來一首！”於是，他幽默地說，一定要和奧運舵手合唱，結果美麗的藏族姑娘次仁吉自告奮勇，要求與李茂山合唱曾經響徹大江南北的《無言的結局》。兩個人雖然是初次搭檔，然而一個歌星，一個選手，唱功都非常不錯，配合得非常完美。
為了表示他對選手們和柏聯陽宗海度假勝地的祝福，李茂山還特意演唱了他最新的單曲《得來不易》。在李茂山真摯深情的歌聲中，奧運舵手們一起鼓掌歡呼。的確，這次奧運舵手選拔活動，比賽非常緊張激烈，無論是選手，還是柏聯陽宗海度假勝地，都投入了大量的精力，真可謂“得來不易”。快報記者 呂遠    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣情歌教父李茂山遭歌迷圍追堵截</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2006/7/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2006/7/</guid>
      <description>資料來源：南方網
   配圖 內文       李茂山做客網路聊天   2006年12月31日08:37
28日，著名台灣歌手，曾經演唱過《遲來的愛》和《無言的結局》等經典歌曲的不老情歌王子李茂山出席了某網站的娛樂訪談節目，在訪談現場李茂山談吐自如，頗顯其作為優秀主持人的功力。
節目錄制完後，李茂山剛剛走出訪談室，有許多&amp;rdquo;山迷&amp;rdquo;擁過來要求和李茂山進行合影並索要簽名，其中有一位歌迷拿著二十多年來一直珍藏著的李茂山的專輯卡帶，使茂山大哥很是感動。在突破了重重的&amp;rdquo;圍阻&amp;rdquo;之後，李茂山和其經理人鑽進了保姆車，熱情的&amp;rdquo;山迷&amp;rdquo;們仍戀戀不捨的追著李茂山的車走了好遠才離去。
編輯：莎莎    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山獻歌新年晚會 《掌聲響起》助陣奧運舵手</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2006/8/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2006/8/</guid>
      <description>資料來源：新浪體育
   配圖 內文        
2006年12月29日16:04
新浪體育訊　“這個時刻，我真正地感受到奧運舵手的力量！”著名歌星李茂山聲音顫抖，激動地說。12月26日晚，柏聯陽宗海度假勝地，“柏聯集團與奧運舵手2006年迎新晚會”上，來自台灣地區的歌星李茂山，用一曲《掌聲響起》為參加奧運舵手80進20電視選拔活動的選手加油助威，用拳拳的赤子之心表達了台灣同胞對奧運舵手的真摯祝福。
12月26日上午，”CCTV中國人保財險奧運舵手選拔”80進20選拔南部賽區的20名選手正式入營。剛一進入柏聯陽宗海度假勝地訓練營的選手，就在柏聯集團的精心安排下，來了一個既精彩又歡快的“亮相”。晚會還沒開始，陣陣禮花就在陽宗海邊沖天而起，美麗的煙火映紅了奧運舵手們的笑臉。一下子，大家仿佛進入了新年夜。
剛開始，20位參賽的奧運舵手與柏聯集團合唱一臺戲。柏聯集團物管隊的小品《鄰居》輕松搞笑、雲南參賽選手鄧嶺波的《西班牙鬥牛舞》熱辣動人，贏得了陣陣掌聲。就在大家的表演讓觀眾們如痴如醉之時，一位神秘的嘉賓亮相了。他就是來自台灣地區的著名歌星李茂山。
為了給奧運舵手加油助威，他專門演唱了一首《掌聲響起》。他說，“我來自台灣地區，看到奧運舵手們這麼辛苦，這麼努力，非常感動。我相信他們的拚搏一定會開花結果，他們一定可以在奧運賽場上拿到金牌。”為此，他把這首歌獻給所有參賽的奧運舵手們，也獻給付出了大量心血的主辦方央視、國家體育總局等單位。最後還要獻給承辦這次大型活動的柏聯陽宗海度假勝地。兩岸人民血濃於水，他的一番肺腑之言讓所有人非常感動。
當他的歌聲剛一出現，選手們就激動地揮舞著雙臂。當他邊走邊唱來與在場的奧運舵手們握手時，現場頓時沸騰了。20位選手將他團團圍住，大家一起高唱《掌聲響起》。激動的選手們一起用力，把李茂山高高地舉起，歌聲在整個大廳回蕩。多麼令人激動的歌聲，鼓舞著奧運舵手奮力拚搏，將成為他們心中難忘的旋律。來自海峽兩岸的同胞就這樣緊緊地相連，共同為中國人的奧運夢想祝福。
“再來一首！再來一首！”在觀眾們的強烈要求下，李茂山一連唱了四首歌。一首《遲來的愛》勾起大家無限的回憶，一首新歌《得來不易》特別獻給柏聯集團的11周年慶典，同時也意味深。曾經是專業主持人的他，還充分發揮了個人魅力，帶領所有人合唱《月亮代表我的心》，將整個晚會引向高潮。
據悉，李茂山將於12月27日飛赴北京，參加央視的多個節目，並向全國觀眾推出他的新歌《得來不易》。    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>