<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2003 on 戀戀「山」歌－李茂山非官方歌迷網站</title>
    <link>/news/2003/</link>
    <description>Recent content in 2003 on 戀戀「山」歌－李茂山非官方歌迷網站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    
	<atom:link href="/news/2003/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>李茂山翻唱女人情歌</title>
      <link>/news/2003/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/2003/1/</guid>
      <description>資料來源：京華時報
   配圖 內文       李茂山   
2003年08月20日01:36
本報訊（記者臧歆春）昨天，台灣歌手李茂山帶著他最新的翻唱專輯《李茂山最愛金曲》來京宣傳。作為一個男歌手，他卻一口氣大膽地翻唱了十首膾炙人口的女聲經典情歌。
王菲的《我願意》、陳淑樺的《夢醒時分》、蔡琴的《恰似你的溫柔》等，都被他用自己的方式重新演繹。對於自己的翻唱，他表示一定有信心特別能讓人忘記原唱。現場他為記者們清唱了《我願意》，他獨特的溫柔和悲情融入歌聲裡，果然讓老歌有了新的風貌。他說：“人要有突破，雖然這些都是偉大的女歌手唱過的歌，但我會帶來不一樣的音樂和不一樣的聲音。”在樂壇打拼了二十多年的李茂山，也把自己歷經十多年不衰的兩首成名老歌《遲來的愛》和《無言的結局》收入了最新專輯。他表示在大陸歌迷通過這張翻唱專輯重新認識他後，就要製作全新的個人專輯。
李茂山當年以歌唱比賽第一名的成績進入歌壇。1982年被新加坡唱片公司發掘，推出第一張唱片《你要相信我》。第三張專輯中的《無言的結局》唱得街知巷聞，讓全世界華人認識了李茂山。之後，他推出多張專輯，名曲有《遲來的愛》《我的眼睛在下雨》等。本報記者溫凌攝    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山”遲來的愛” 老歌手出新專輯不滿R&amp;B當道</title>
      <link>/news/2003/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/2003/2/</guid>
      <description>資料來源：新聞午報
   配圖 內文       李茂山”遲來的愛”   
2003年08月22日14:03
提起李茂山，你一定不太熟悉這個名字，可哼上幾句《遲來的愛》或者《無言的結局》，你一定會回憶起這位男歌手。昨天，李茂山在我國內地及新馬地區同步發行了新專輯《李茂山最愛金曲》，專輯中挑選了王菲的《我願意》、潘美辰的《我不在乎》、鳳飛飛的《掌聲響起》和鄧麗君的《再見我的愛人》等經典的“女人歌”。
當記者問到為什麼要翻唱這麼多老歌時，李茂山表示，音樂的門類有很多，不是只有R＆B，經典老歌也有許多忠實擁護者。記者也採訪了幾位音樂愛好者，他們都認為老歌之所以能流傳到現在，不僅因其出彩的作曲填詞，更在於歌手們聲情並茂的演繹，而所謂的R＆B歌曲卻含含糊糊地不知道在唱什麼，這樣的音樂聽不出感動，如果大家都一味地追求R＆B，就找不到屬於自己音樂的個性。
在這張專輯中，李茂山翻唱了許多女歌手的經典作品，呈現出完全不同的風格，讓每一個懷舊的朋友可以借這張唱片再度緬懷曾經的青蔥歲月。本報記者 劉嵩 攝影記者 齊琦
上海《新聞午報》2003年8月22日第A2版“娛樂新聞”    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山——用男人的心來唱女人</title>
      <link>/news/2003/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/2003/3/</guid>
      <description>資料來源：北京娛樂信報
2003年08月23日00:54
　藝人：李茂山
　專輯：《最愛金曲／男人心·女人情》
　出版：瑞華／步升／藝風
　評分：水準一流
　也許你對李茂山這個名字並不熟悉，但是你一定會知道《遲來的愛》和《無言的結局》這兩首歌。那麼你一定要記住李茂山這個名字，因為他就是《遲來的愛》和《無言的結局》的原唱者。作為華人世界的情歌王子，李茂山已經在歌壇打拼了20多年，共出版了30多張唱片，有中國人的角落就會有人聽過他演唱的歌曲，就會有人在不同的地方、用不同的嗓音輕輕哼唱出他的成名金曲。
　在這張全新的翻唱專輯中，李茂山選擇了中文流行音樂中十首女聲經典歌曲來重新演繹，包括鳳飛飛的《掌聲響起》、潘美辰的《我不在乎》、陳淑樺的《夢醒時分》、黃鶯鶯的《哭砂》、王菲的《我願意》、鄧麗君的《再見我的愛人》、林憶蓮的《愛上一個不回家的人》等等。這些作品經過全新的改變呈現出一種全新的面貌，在編曲上也力求回歸中國味道，運用了很多中國的傳統樂器。李茂山是一位以柔情見長的男歌手，選擇這些溫柔的情歌來翻唱，對他來說難度更大。
　好在我們聽到李茂山已經賦予了這些經典老歌新的生命，據說他為了保留歌曲的一部分原汁原味，已經減少了一些自己擅長的哭腔，不過這些哭腔還是有一些存在於他的演唱中，儘管聽起來有點過時，但是讓人覺得十分親切，讓我們回味起了昔日的很多感覺。同時，儘管李茂山沒有用外在的音色來和原唱者做區別，但是他所投入的感情、心境，卻能讓人感受到，那是用一顆男人的心來體會女人的感情，唱給天下痴情的男人女人聽。此外，在這張專輯的引進版中，還特別收錄了李茂山的成名曲《遲來的愛》，以及同女歌手林淑容合唱的《無言的結局》。
　唐崢</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山：老情歌就像打滷麵</title>
      <link>/news/2003/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/2003/4/</guid>
      <description>資料來源：新聞晨報
2003年08月25日01:14
　晨報訊以《無言的結局》、《遲來的愛》等歌廣為人知的歌手李茂山在海外打拼多年後，近期將推出《李茂山最愛金曲》，主要是翻唱“十個不同女人曾經唱紅的作品”，包括陳淑樺《夢醒時分》、王菲《我願意》等。他說“現在的年輕人每天聽大量各種曲風的歌曲，就像吃多了山珍海味，偶爾聽聽我的老情歌，權當一碗打滷麵，滋味一定不錯。”
　當今的流行樂壇，周杰倫、謝霆鋒等新生代代表了最酷的時尚，較之當年早已物是人非，已逾不惑的李茂山對此次的新專輯卻仍然充滿自信。“這次老歌新唱就是想勾起大家對我的記憶，只要你喜歡，年齡不是問題，年輕人把我當作新人也好，父輩歌手也好，我現在就是用新人的心情在做。”
　可是他為什麼要選擇翻唱老歌呢？“我要在這些歌裡融入自己的音樂生命，給喜歡聽歌的人不同的新感覺。”李茂山解釋，“比如唱潘美辰的《我不在乎》，我在裡面加入了薩克斯風和我最喜歡的民族樂器二胡等，去掉了原來的口白。再如《我願意》，不同於王菲對那種情緒的理解，我表達得很肯定；在技巧方面，我沒有沿用她變換真假聲的唱法而純用真聲。我會在這次的唱片裡嘗試用自己的風格來重新詮釋那些曾經膾炙人口的老歌，用男人的聲音來唱出女人的心情。”
　這些年，李茂山還主持著幾檔很受歡迎的電視綜藝節目，所以談起時下年輕人喜歡的音樂來也是頭頭是道：“現在的年輕人喜歡的音樂，像現在當紅的S．H．E我也聽過，挺不錯的。而像陶喆版《月亮代表我的心》和王力宏的《唯一》，第一次聽時給我觸動挺大的。我就想，噢，原來這裡還可以這樣處理，R&amp;amp;B這種音樂也是可以唱得很好聽的。”
　但李茂山否認了現在的流行音樂比他們那個時代更高明，“銷量高只能說明它適合了消費者的需求。像R&amp;amp;B、重金屬這些音樂，追根究底也不是很新的東西，往近了說，像齊秦、庾澄慶他們早年也受了R&amp;amp;B曲風的影響。所以在近兩年才大熱，我看還是一個階段性發展的問題，也就是趕上了潮流趨勢。但我不會去模仿，因為我不可能去做F4的東西，年輕人有年輕的市場，我做這張唱片就是想把市場定位在自己年齡的方向。”
　（實習生季劍煒記者黃斌）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山男人心唱女人歌</title>
      <link>/news/2003/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/2003/5/</guid>
      <description>資料來源：新聞晚報
2003年09月23日11:38
　本報訊多年前憑借《遲來的愛》、《無言的結局》等歌唱響樂壇的李茂山，帶著翻唱專輯《李茂山最愛金曲》進軍內地市場，這是他入行19年以來首張在內地發行的專輯。
　收錄在這張專輯中的10首歌曲均來自華語歌壇的女歌手，包括王菲的《我願意》、潘美辰的《我不在乎》、鳳飛飛的《掌聲響起》等，可以說是搜括了上世紀70年代至90年代的金曲。
　男歌手翻唱女歌手的作品，之前有文章、郭子等人嘗試過，李茂山這次翻唱的作品，銷量全部在百萬檔次，難度頗高。但李茂山堅持在唱這些歌曲時加入自己的風格，錄音時也完全沒有考量原唱者的唱法。製作人王昱享的要求是，在保留李茂山個人風格的同時，也要完好的保存歌曲的生命力，所以李茂山在演繹時減少了自己擅長的哭腔，用一顆男人心唱出女人的歌。
　內地版的《李茂山最愛金曲》中，還收錄了《遲來的愛》和與女歌手林淑容合唱的《無言的結局》的MV，以滿足老歌迷要求。
　（記者韓壘）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金曲歌王李茂山　上海再出發</title>
      <link>/news/2003/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/2003/6/</guid>
      <description>資料來源：TVBS
   配圖 內文       
記者 白倩瑜 黃建國 上海 報導 2003/09/25 17:54
提起「李茂山」這個名字，觀眾朋友您還有印象嗎？曾經榮獲金鐘獎最佳主持人、金曲獎歌王頭銜的李茂山，離開台灣演藝圈4年，現在的他在大陸以新人之姿再出擊，希望能在那裡找到知音，找回自信。TVBS來自上海的獨家報導。
上海繁華的街頭傳來了一個熟悉的聲音。還記得他嗎？他是金曲歌王李茂山，告別台灣演藝圈四年之後，現在從大陸重新出發。李茂山：「在大陸重新出發就是想找回以前的感覺，唱歌或主持也好，就是希望能找到喜歡我的知音，那你做起來會覺得比較有成就。」 演藝事業最巔峰的時刻，台灣觀眾幾乎天天都能在電視上看到李茂山﹔當時他既唱歌又主持，也曾經榮獲金鐘獎最佳主持人。可是拼命賺錢的結果，讓他失去了婚姻和自我。如今的李茂山，只想好好過生活。李茂山：「如果讓我有機會的話，我可能選擇一個節目主持就好﹔我不一定要主持很多節目，要有生活。無論是大陸或台灣，我可能不會像以前拼命錄影。」
當初離開台灣的原因李茂山沒有多談，現在的他在大陸要以新人之姿，再次找回最初對唱歌的熱愛與感動。    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山：走過二十年</title>
      <link>/news/2003/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/2003/7/</guid>
      <description>資料來源：新浪娛樂
2003年09月30日12:40
　解說：台灣歌手李茂山，曾經演唱過膾炙人口的歌曲《遲來的愛》和《無言的結局》。在歌壇已經奮鬥了整整二十個年頭的他，至今依然在音樂的道路上辛勤地跋涉。他經歷過輝煌，也經歷過失敗，他用自己二十年一步步走來的經驗告訴大家：未雨綢繆，知足常樂。
　我叫李茂山，來自寶島台灣，這個名字對於您來說或許非常陌生，可是，無論您走到哪一家卡拉OK，您一定會在點歌單上發現兩首熟悉的歌曲&amp;ndash;《遲來的愛》和《無言的結局》。沒錯，我就是這兩首歌曲的演唱者。
　當時《無言的結局》我們就是因為要登臺而寫的這首歌曲。當時我們錄完以後，其實都沒有意想到錄完以後，發表的時候會怎樣，後來一推的時候，我記憶最深的是電視台的，以前有流行好歌的排行榜，排到半年，他說你們看，你們乾脆主動下來，不然真的是永遠下不來。我是聽到這樣的感覺，對我們來講真的是一種成就。
　在那個沒有四大天王、也沒有F4的年代，能夠取得這樣的成績，真的足以讓所有的歌手羡慕不已。而且這兩首歌不僅風靡了整個東南亞、台灣和香港，甚至在當時還沒有開放的內地，也流傳了開來。
　還有一次我最開心的是，我們跟林淑容，半年以後，我們去表演，那個老闆跟我們講，說這個&amp;rdquo;爆滿&amp;rdquo;，就是光&amp;rdquo;爆滿&amp;rdquo;這兩個字的招牌差不多將近三年沒有拿出來了，我們兩個人也是破那一次的記錄，坐了連續二十一天。
　也許這輝煌來得太突然了，所以消失得也很快，我還沒有來得及調整好自己心態的時候，事業的低谷便接踵而至。後來，我也一連出版了好幾張個人專輯，也創作了不少歌曲，可是，沒有一首能夠被大家所認可，專輯的銷量也少得可憐。一時間，讓我不知道該何去何從。
　人生我認為最重要就是說，沒關係，你不管你起落怎麼樣的話，其實人如果有一天你起來，有一天你不好的話，我是鼓勵很多朋友們，就是要堅持。你有堅持的話，你就有機會。我想，人的堅持是一個意念。有很多人問我，你選擇這個行業你會不會後悔，其實絕對不會後悔，因為已經二十年了，當然一定有甜酸苦辣，我認為人生當中，當你平靜的時候你一定要靜下來，靜下來想一想你現在走的路，到底對不對。
　在我最失意的那段時間裡，我總會拿自己成名前的一個小插曲，來給自己打打氣。
　我記得那時候，當新人的時候，我們那時候，我們是助唱歌星，我們要唱一首歌就要等大牌遲到我們才有辦法。我記得那一次我們後台有一個主任，叫陸主任，他也是北方來的，他就講：&amp;rdquo;李茂山，李茂山，你準備準備，那個張帝又遲到了。&amp;rdquo;我想，今天總算有機會來唱一首歌了，頭髮都梳得好好的，還在後台那邊吊嗓子。準備要出去的時候，那個陸主任又講了：&amp;rdquo;李茂山，李茂山，不用了，張帝又來了。&amp;rdquo;那時候，所以你要知道那個感覺，我們是從這樣一個路走過來的，所以我們現在有這樣的成就，其實我們真的很珍惜。當然，人生的酸甜苦辣，你不管怎麼樣走過來，我是感覺其實你還是要堅持。
　靠著一個堅定的信念，在接下來的二十年裡，我一共出版了三十多張專輯，終於獲得了台灣音樂的最高獎&amp;ndash;金曲獎，同時我還在電視台主持節目，以一個主持人的身份獲得了台灣電視的最高榮譽&amp;ndash;金鐘獎。我，就是這樣一步一步，不斷地攀登著一個又一個人生的巔峰。
　我認為其實在我現在的人生過程當中，我常常也會跟一些比較年輕的朋友們常常聊到，我會鼓勵人家我現在的一個座右銘，我有八個字，前面這四個字一定要記得，叫&amp;rdquo;未雨綢繆&amp;rdquo;。我想，人生如果你未雨綢繆的話，你後面就不怕了，當你未雨綢繆以後你一定要懂得&amp;rdquo;知足常樂&amp;rdquo;。這是我現在我的座右銘。
　《FTV-心情電視》之明星心情，2003年10月11日星期六播出。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山遭蓉城女歌迷”戲弄”</title>
      <link>/news/2003/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/2003/8/</guid>
      <description>資料來源：華西都市報
2003年10月06日02:24
　昨天15:00許，成都某商場門口。曾演唱過《遲來的愛》、《無言的結局》等歌曲的台灣歌手李茂山，在這裡與歌迷激情見面。
　昨天是國慶大假的第5天，商場門口人流如織。李茂山站在紅地毯上，他先後獻唱了《遲來的愛》、《無言的結局》。臺下，一名叫田芳的美女手捧鮮花沖上舞臺，樂呵呵將他緊緊抱住，大聲說：“嘿，李茂山，我最愛你！”
　李茂山嚇得連退兩步。田芳笑道：“別誤會，我只是最愛你的歌！”李茂山樂了：“原來是這樣。不過我今年43歲了還沒結婚。首次來成都，看見街頭這麼多美女，我好激動！有緣的話，現場有沒有朋友願幫我介紹一個女朋友？”臺下馬上有女孩尖叫：“願意———我就願意！”
　李茂山笑著改口：“我說的是玩笑話。我這次來成都是宣傳新唱片的，不是來找女朋友的。這裡，我還是為大家唱歌吧！”李茂山再次開唱，現場又有幾個美女樂滋滋跑上場。她們笑著爭搶話筒與李茂山對唱。還有一些熱辣美眉也躍躍欲試……
　據瞭解，李茂山已在歌壇奮鬥了20多個春秋，至今還在音樂道路上苦苦跋涉。現場，他用自己的經驗告訴大家：未雨綢繆，知足常樂。
　記者杜恩湖實習生王晶攝影　杜恩湖</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鑽石王老五</title>
      <link>/news/2003/9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/2003/9/</guid>
      <description>資料來源：成都晚報
2003年10月06日03:51
　四川新聞網-成都晚報訊 本報記者楊雪　童莉
　“李茂山是誰？”“《遲來的愛》的原唱！”……昨日下午3時，總府路百盛商場外人山人海，衝著《遲來的愛》《無言的結局》等歌的魅力，幾百名蓉城市民將商場外的舞臺圍得水洩不通，在歌聲、笑聲中，台灣歌手李茂山將他的主持風采、歌唱水平大大展示了一番。
　情歌王子竟是鑽石王老五
　“李茂山先生未婚！是‘鑽石王老五’。”昨日下午2時，一身淡藍色西裝的李茂山出現在記者見面會上，並被主持人提前曝光。李茂山告訴記者，他今年43歲，出道已經二十多年了，至今單身。對於愛情他相信感覺，年齡大小都不是問題。由於性格比較內向，他希望找內向、淑女型的。記者告訴他，成都美女眾多，他表示：如果碰到感覺好的成都女孩也可能定下來。
　據介紹，李茂山此行主要是參加中央電視台的《同一首歌》，並於此前在全國的百盛進行巡迴表演，以推銷他的新專輯———“最愛金曲”，專輯全是經典老歌。
　據悉，李茂山除獲得台灣歌曲最高獎“金曲獎”最佳男歌星外，還曾榮獲台灣“金鐘獎”最佳主持人，目前在台灣主持多個綜藝節目。
　街頭搞笑劇笑翻眾歌迷
　下午3時，李茂山準時出現在街頭舞臺上，早已等候多時的市民立即報以熱烈的掌聲。一些媽媽級歌迷還牽著或抱著小孩站在台邊。“大家好，我是李茂山，聽過我歌的請舉手！”嘩嘩，全場的人幾乎全舉起雙手，“謝謝！你們可都是我的衣食父母啊！”全場一片笑聲。緊接著，熟悉的旋律響起，在掌聲中李茂山和市民一起唱起了《遲來的愛》。
　“誰能說出我剛才唱的是什麼歌？先舉手的送ＣＤ！”無數人將手舉起，這張ＣＤ最終被一位來自河北的女孩獲得。“現在徵集女生與我合唱《無言的結局》！”一名男生舉起手後被李茂山戲耍了一番，“原來你喜歡我啊，但我只喜歡女生。”最後，在《掌聲響起》的歌聲中，李茂山結束表演，開始向市民進行現場簽名。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>情歌教父李茂山，重慶大談養顏之道</title>
      <link>/news/2003/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/2003/10/</guid>
      <description>資料來源：百度貼吧
   配圖 內文       曾經以《遲來的愛》和《無言的結局》風靡亞洲卡廳的台灣歌手李茂山，一位多年來再無新歌的歌手，昨日來到重慶市浪高百盛廣場，大談他的養顏之道。 首次來渝的李茂山大贊山城夜景絲毫不比香港遜色。
當記者問到他的新專輯《男人心女人情》時，他只輕描淡寫地說，其中只有《無言的結局》和《遲來的愛》是他自己的，其他均為翻唱。 為什麼這麼多年都沒有出新歌，李茂山強調自己不看重錢，相反看中生活的情趣和享受。戴著一副墨鏡的他還是一位眼鏡收藏家，自稱收藏漂亮眼鏡上百副；李還標榜自己是個鑽石王老五，43歲還未婚。
說其養顏秘訣自有一套：從不喝酒，也不抽煙，而且不喝任何帶色素的飲料，特別愛吃果蔬。聽上去這位老哥的飲食比明星模特還講究。    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山：43歲的”資深新人”</title>
      <link>/news/2003/11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/2003/11/</guid>
      <description>資料來源：音像世界
2003年10月23日10:32
　高維安
　對於很多很多年前就唱遍了大江南北的一首“遲來的愛”來說，它的演唱者李茂山似乎更能算得上是一個“遲來的人”。從1984年出版了第一張個人專輯開始，在台灣和東南亞，李茂山已經唱了近20年的歌了，可是，在內地歌迷的視野裡，他卻姍姍來遲——也許，從80年代末到現在，熟悉流行歌曲的人當中很少有人沒有聽過“無言的結局”和“遲來的愛”，可是，“李茂山”這個名字以及這個人，卻是相當陌生的。
　見到的李茂山，的確是一個打扮得極其精緻的老派男人的樣子——熨得一絲不苟的襯衫，扣子一粒一粒扣得嚴實的筆挺的西裝馬甲，粉色調子的顏色讓自稱已經43歲的他看起來還是十分的後生，還外加了一點那個年代的流行歌手身上所慣有的儒雅氣質，而說話間，又總是在謙和裡面帶著十足的自信。譬如第一句話就是向記者們介紹自己已不小了的年紀的他，在後來講著講著就講到了2年前被電影院的票房阿姨誤認為不滿18歲而不准看槍戰片的經歷；又譬如號稱會以一個“新人”的坦誠心態來面對內地歌迷的他，講著講著又總是習慣口口聲聲把自己和自己那些同樣唱歌的朋友們稱為“資深藝人”；當然，再譬如他更加會一邊說著自己的聽眾應該是爸爸媽媽級的歌迷了，又一邊相信著年輕人們也會在眾多的選擇中也慢慢喜歡上他，喜歡上他的歌，以及他唱歌的方式。
　20年的積蓄，進軍內地
　43歲的李茂山，在唱了20年的歌、出版了40張專輯之後，為自己做了一個重大的決定，要把自己的事業發展到內地。20年裡，作為藝人的李茂山並非僅僅唱歌，在台灣，他也是家喻戶曉的電視節目主持人，並且經營著屬於自己的日本料理餐廳。到內地發展，也意味著很多的犧牲，犧牲掉已經聚集起來的人氣，不過，李茂山倒是很豁達——“我會以一個新人的心態來面對內地的歌迷”。而之前跟內地歌迷的緣分，李茂山自己也記得清清楚楚，扳指算來，第4次的內地之行終於促成了自己首張在內地發行的專輯的宣傳工作。而在2年前北京申奧成功時，李茂山曾經作為台灣歌手的代表和騰格爾一起在慶祝晚會上高歌過一曲。
　用男人的心聲唱出女人的心情
　李茂山首次在內地和新馬地區同步發行的新專輯，其實是一張翻唱集。沒有花哨的名字，也沒有花哨的包裝，延續了屬於90年代的流行音樂的純粹，開門見山地直接命名為《李茂山最愛金曲》。
　10首曾經由10個女歌手分別演繹過的經典名曲在李茂山唱來，又是另外一種款款深情。這個當年被喊作“華人世界的情歌王子”的男人，在專輯裡，用一個男人的心聲唱出女人的心情。在李茂山看來，他所重新演唱的這些歌曲，都是偉大的歌曲，它們曾經都代表著屬於各個年代的流行音樂的經典，而這些耳熟能詳的音樂在今天聽來，依舊有著經久不息的魅力，這也是李茂山選擇它們的原因。潘美辰的“我不在乎”，陳淑樺的“夢醒時分”，黃鶯鶯的“哭砂”，以及王菲的“我願意”和鄧麗君的“再見我的愛人”等等。唱起這些歌來其實也是一種挑戰，對於一個男歌手來講，如何把為女歌手度身定做的歌唱出男人的味道來，不僅是對唱功的考驗，更要求著一種對於心境的細膩體驗。在專輯裡，唱了20年歌的李茂山還是堅持著自己的一貫唱腔，堅持著一個男人特有的溫柔和悲情，哀而不傷。在編曲和配器上，則更是復古地運用了中國傳統的民族音樂的元素，讓那些屬於愛情的憂傷，變得更加具有脫俗的古典氣息。
　只要喜歡，年紀不是問題
　在歌壇上，有“永遠25歲”的譚校長，在50歲的時候仍然可以在舞臺上熱歌勁舞。所以，面對自己已經過了不惑之年的年紀，李茂山毫不擔心。自我介紹的時候開門見山就告訴記者“我是1960年生的，至今單身……”，也許，在這樣的直接告白之後，真的有一顆年輕的心。雖然在這張專輯中翻唱的是女歌手的歌，但是歌路和唱腔還是擺脫不了一貫的李茂山風格，問他會不會擔心年輕的吃著麥當勞薯條喝可口可樂聽hiphop、R&amp;amp;B長大的新新一代無法接受他，李茂山只是悠然一笑，——“聽歌就好像吃東西一樣嘛，吃多了山珍海味，偶爾來一碗打滷麵，也就會不知不覺地喜歡上那種不經意的毫不花哨的味道。”李茂山寧可把自己比喻成打滷麵一碗，靠著平凡樸實但是貨真價實來吸引聽歌的人的口味，也可以偶爾幫大家解解膩。
　“只要喜歡，其實年紀並不是問題。”這是李茂山反反復復念叨的一句話，也正是因為這樣，他堅信會有年輕的孩子接受他的歌，就像43歲的李茂山也喜歡聽比他小上二十多歲的弟弟妹妹唱歌一樣，對於周杰倫、S.H.E、5566甚至更加新鮮的一些新人組合，李茂山統統都是來者不拒，而且，還喜歡得不得了呢，說著說著就自顧自哼唱起了S.H.E的“戀人未滿”，聽過不禁叫人也暢想了起來，下一次的專輯會不會翻唱女孩兒的歌了呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>