<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2011 on 戀戀「山」歌－李茂山非官方歌迷網站</title>
    <link>/news/2011/</link>
    <description>Recent content in 2011 on 戀戀「山」歌－李茂山非官方歌迷網站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/news/2011/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>李茂山綿陽獻上“遲來的愛”</title>
      <link>/news/2011/1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/news/2011/1/</guid>
      <description>資料來源：綿陽晚報
   配圖 內文      
  
綿陽晚報-蜀龍網 2011年04月09日 10:09
提起台灣歌手李茂山的名字，可能很多人並不熟悉。不過，一提起《遲來的愛》和《無言的結局》這兩首歌，那幾乎是無人不知了。就在2011年4月9日晚上，在南河體育中心舉行的“愛的奉獻”綿陽美好新家園大型感恩晚會期間，李茂山將演唱這兩首在大街小巷傳唱的歌曲。 4月7日夜間，剛剛抵達綿陽的李茂山，在他下榻的酒店房間，愉快地接受本報記者獨家專訪。他想在4月9日晚上，將用二十多年前的那兩首歌曲原聲重現，送給綿陽歌迷一份驚喜。
■記者 張登軍/文 胥江/圖
李茂山，台灣歌手。1979年參加台灣歌唱比賽第一名，從此開始歌手生涯，先後發行唱片包括新歌、老歌、華語歌及福建歌30張以上。 你們是否曾在KTV唱過“無言的結局”“遲來的愛”嗎？你們可曾會被這些歌所感動，曾經的你、 我、他還能哼唱起這些老歌嗎？ 李茂山——台灣歌手，1987年唱紅“遲來的愛”“無言的結局”等著名經典歌曲，紅遍整個東南亞有華人的地區。
1984年李茂山推出了個人的第一張專輯《再一次看著我》從那時起的二十年中他從未停下過腳步，他用那溫柔、厚實、感人的歌聲演繹了多少膾炙人口街知巷聞的動聽歌曲啊！李茂山是個感恩的人，他深知所有的鮮花掌聲與支持和機遇這一切都得來不易，都有賴於歌迷朋友對他的愛戴與鼓勵和自己的不懈努力，他珍惜這份愛，堅持自己的目標，努力創作出更多更好的作品來回報歌迷和喜歡他的朋友。
2006年由百代唱片推出了全新國語大碟《李茂山歌壇二十年得來不易》。在這張專輯中共收錄了十四首單曲，其中包括兩首李茂山親自作曲作詞的主打新歌“得來不易”“幸福的風箏” 這兩首。新歌蘊含了李茂山對歌迷朋友的感恩之情。“珍惜美好的一切，珍惜朋友的友誼，珍惜你身邊都在關心你的人是那麼得來不易。”就像歌曲一樣，李茂山多麼珍惜每一位朋友對他的支持和期待，用真情去感動每個心靈，用歌聲來傳遞幸福和快樂！
“這兩首歌是為我寫的” 二十多年前，《遲來的愛》和《無言的結局》唱紅世界華人地區。那個時候，這兩首歌幾乎成為卡拉OK中的必點歌曲。 “有為不如無為，作為歌手就應該保持一顆平常心。”1986年唱紅《無言的結局》，1987年唱紅《遲來的愛》，談起那兩首歌曲的輝煌，李茂山用這句話來總結自己當時的心情。在他看來，現在的新人創作歌曲，很多都會因人而異，寫好之後唱片公司會反復挑選，但《無言的結局》《遲來的愛》這兩首歌，“當時就是為我寫的。” 也許是冥冥中的一種巧合，唱紅《遲來的愛》和《無言的結局》，李茂山的現實生活則也遭遇“無言的結局”。而他一點也不避諱地說，“我今年52歲了，唱了這兩首歌，我至今依然是單身一人。”言罷之後，他面帶微笑連連擺手說，“玩笑話，玩笑話。” 綿陽之行自稱“小牌”
因為《遲來的愛》和《無言的結局》這兩首歌，李茂山贏得“傷情王子”的稱謂。這兩首歌，至今依然廣為流傳。 談到那兩首歌對自己藝術生涯的影響，李茂山說，時代在變化，他那個年代的歌手，現在的歌迷很少了，他不否認年輕一代歌手的實力，能走紅有各自的誘因，比如周杰倫被稱為“亞洲流行天王”，自然有他存在的道理。但讓他驚奇的是，在很多個演唱場合，還是有十多歲的人喜歡他的歌。他現在經常去國內很多地方演出，每次都想盡量唱一些新歌，但歌迷們都說想聽他的老歌，“好歌是永遠百聽不厭的。” “在這次的晚會中，其他演員都是大腕，只有我是最小牌的。”談及此次綿陽之行，李茂山表現得十分謙遜，並稱此行“更像是遊山玩水，是件很樂意的事情”，不過，他隨即無比自豪地說，“有個事情你們可能不知道，二十世紀末，有人從幾千首歌中挑選出最偉大的10首，就有《無言的結局》。”
提前兩天到綿陽
在歌迷的印象中，很多個演唱會，演員幾乎都是當天才趕到舉辦地，有的甚至是臨演出前才匆匆趕到。但是，參加綿陽的這次演出，李茂山則提前了兩天時間。 “每個歌手都不一樣，我是想給自己一個最好的狀態。”李茂山解釋說，參加一次演出，就如每個人每次運動一樣，需要提前做個熱身運動。一邊說，他還起身，用肢體動作進行示範，“我之所以提前到綿陽，是想先適應這裡的氣候，把身體調整到最佳狀態，確保演出有更十足的把握。” “他一直都這樣認真。”一邊的經紀公司負責人插話說，即使是演出前的彩排，李茂山也會像正式演出一樣對待。李茂山點點頭，接過話頭說，“那麼多人來看你的演出，來個換位思考，如果因為環境、氣候的不適應影響歌手，最終影響演出效果，你會怎麼想？”因此，無論在哪裡演出，他都會提前兩天趕到演出地，“這是我多年的習慣。” 原聲重現慰歌迷 
這麼多年了，歌迷們還能記住《遲來的愛》和《無言的結局》，這是歌迷給他的驚喜。為此，他表示在4月9日晚上，將二十多年前的那兩首歌原聲重現，是他送給綿陽歌迷最大的驚喜。 作為一名歌手，李茂山還擔任節目主持，曾摘取台灣“金牌司儀”的榮譽。他表示，在4月9日晚的演唱中，他將用自己最擅長的方式，調動現場的氛圍。而為了與綿陽歌迷互動，他還特地委托組委會在綿陽物色了一名本地歌手，與他合作完成《無言的結局》的演唱。 在4月9日的晚會期間，李茂山演唱的歌曲除了《遲來的愛》和《無言的結局》外，還將演唱《得來不易》。除此之外，他還將帶給歌迷什麼樣的驚喜？就此，他認為，帶給綿陽歌迷最大的驚喜，就是讓二十多年前的那兩首歌原音重現，“最主要的是用唱的方式，表達自己的誠意，絕對真唱，不會假唱，我會讓現場所有觀眾驚喜的同時，感到得來不易。”
讚嘆綿陽“了不起”
2006年，李茂山曾應邀到綿陽城區參加一家超市的慶典，因時間匆忙，活動結束後就前往成都乘飛機返回。這一次，剛一趕到綿陽，綿陽的城市環境讓他很激動，“太漂亮了，沒想到綿陽會這麼漂亮。” 幾年前的“5·12”特大地震發生後，李茂山主動為災區捐款。當時，他還寫了一首歌曲，其中有兩句歌詞是“我們幸運的活著，不要讓不在的人失望”，這一次到綿陽後，他看到災區人民重新站起來了，災區面貌煥然一新，“特別是街道上的那些樹，太漂亮了。綿陽還有直飛北京的航班，我就是從北京直接飛過來的，綿陽太了不起了。” “我們要感恩，更要來珍惜。因為我們都得來不易……”在採訪中，因看到災區的變化，得知本次晚會舉辦的主題和晚會發起人、中國十大慈善家李代全的義舉，李茂山在採訪中忍不住清唱起那首《得來不易》，以此表達自己的心情。 雖然沒有音樂伴奏，但李茂山的歌聲還是那麼打動人心，正如二十多年前唱紅的那兩首歌一樣，唱進了在場每一個人的心中。    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>