<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2007 on 戀戀「山」歌－李茂山非官方歌迷網站</title>
    <link>https://lovesong99.github.io/news/2007/</link>
    <description>Recent content in 2007 on 戀戀「山」歌－李茂山非官方歌迷網站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lovesong99.github.io/news/2007/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>李茂山吳宗憲主持相聚中華情</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2007/1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2007/1/</guid>
      <description>資料來源：南方網
   配圖 內文       吳宗憲（左）與李茂山   
2007年01月04日09:36
近日，台灣歌手李茂山應邀參加央視中華情的節目錄制，在節目錄製現場李茂山碰到了老朋友台灣當紅綜藝天王吳宗憲。1990 年曾經獲得台灣金鐘獎最佳主持人獎的李茂山與現在紅透半邊天的主持人吳宗憲甚為投緣。這次後台的小聚，兩個人更是親熱的談起了往事，並且雙方都很希望能夠有機會一起合作主持一檔節目。
中華情現場，台灣情歌教父李茂山與老搭檔，曾經以《昨夜星辰》等經典曲目紅遍大江南北的林淑容合唱兩人的經典之作《無言的結局》。當年，就是《無言的結局》、《遲來的愛》等歌曲使人們認識了李茂山這樣一個歌手，轉眼二十年飛逝的今天，當年的情歌王子李茂山在一段時間的休息過後，今年又推出了新專輯《歌壇二十年 得來不易》，現今的情歌教父李茂山又站在舞臺上，為大家帶來更動聽的聲音。
編輯：莎莎    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中馬穿梭 李茂山用主持改說《無言的結局》</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2007/2/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2007/2/</guid>
      <description>資料來源：搜狐娛樂
   配圖 內文       
2007年01月24日15:46
曾經用一曲《無言的結局》打開情歌對唱新年代的李茂山，在台灣奪得“金曲獎”後又接連拿到了台灣主持界的最高獎項“金鐘獎”。李茂山從去年開始就在馬來西亞主持一檔當地收視率最高的綜藝節目《周六吵什麼》，該節目在當地華人圈中有相當大的影響力。
這次，一直忙著宣傳的李茂山從內地趕回馬來西亞，為《周六吵什麼》錄製春節檔的特別節目。
近幾年，在內地從事主持行業的港台藝人甚多，內地綜藝界也在大力使用非內地主持人刺激節目新鮮效果，李茂山近期頻繁出現內地進行宣傳，是否有意搶灘內地綜藝主持界呢?希望他能用妙語連珠再續《無言的結局》的人氣神話！
(責任編輯：宋宋)    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>童話演唱團長春簽售引混亂 取經前輩李茂山</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2007/3/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2007/3/</guid>
      <description>資料來源：新浪音樂
   配圖 內文       李茂山、童話簽售  
  童話虛心向山哥學習   2007年06月18日16:06
新浪音樂訊 剛剛結束成都、合肥、上海、廈門、福州、長沙等全國的巡迴宣傳的內地人氣女子團體童話演唱團帶著她們的新專輯《童話》二赴長春舉行簽售，並和千里迢迢從馬來西亞趕來的歌壇前輩李茂山亮相長春交通之聲廣播電台10周年台慶活動。
因童話和李茂山的簽售會在他們到達出長春之前就通過廣播進行了宣傳，被李茂山《無言的結局》《遲來的愛》感動過的中年歌迷，被童話《愛我就自首》《驕傲的海盜》感染的年輕歌迷形成了兩撥生力軍，在簽售書店外排起了長隊。
可愛的童話乖巧有禮，儒雅的李茂山謙遜親和，拿到簽名的歌迷遲遲不肯散去，在簽售現場外聚集停留，造成了當地路段的暫時擁堵，童話更是親自起身，呼籲歌迷有序排隊。
有些忠實歌迷甚至一直跟著他們的座駕，跟到電台台慶晚會現場，兩個學生歌迷因想得到童話手中的簽名海報而發生了爭搶，一度引起現場混亂。而臺上的童話絲毫不知，依然唱著她們的主打歌《驕傲的海盜》，粉色蓬蓬裙加頭頂超大蝴蝶結，引得現場的觀眾齊呼：太可愛了！    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>京城明星大腕齊唱福州語歌</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2007/4/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2007/4/</guid>
      <description>資料來源：福州晚報
   配圖 內文       “情歌之父”李茂山與《八月十五月光光》曲作者賴董芳合影   
2007年08月28日
作者：顧偉 轉貼自：福州晚報 更新時間：2007-8-28
本報訊記者昨日獲悉，蔣大為、呂薇、毛寧、湯燦、潘長江、付笛聲、任靜、郭東臨、周彥紅、聶建華、雷佳等京城明星和台灣“急智歌王”張帝、馬來西亞華語歌手李茂山等人，最近齊聚北京，錄製了一批福州語歌曲。這些歌曲目前已完成小樣，下個月將由中國唱片總公司正式發行。
去年年底，由著名企業家黃如論先生倡導的“福州語歌曲徵集演唱”活動，已在社會上引起較大反響。繼鄒友開、付林、孟慶雲、張卓婭、戚建波、浮克等一批著名音樂人參與詞曲創作之後，一批觀眾熟悉的明星大腕也加盟到演唱者行列。
今年66歲、從藝42年的台灣“急智歌王”張帝是此次第一位進錄音棚錄福州語歌的明星。常言道“薑還是老的辣”，經過5個多小時的打磨，他演唱的福州歌《莫生氣》，保持了他一貫幽默風趣的風格。對年輕歌迷來說，李茂山這名字有點陌生，可提起他20年前唱紅的《遲來的愛》《無言的結局》，那可是家喻戶曉的經典之作。唱過閩南語歌曲的李茂山聽說福州語歌曲徵歌活動，早早就向黃如論先生下了“訂單”，這回他挑中的是具有民俗風味的《八月十五月光光》。
平時笑星在舞臺上唱歌大都屬於“客串”，可潘長江、郭東臨卻鄭重其事地表示：“我們唱福州歌是原創，不是客串。”為了瞭解福州方言特點，他們除了找老師外，還請了不少在京的福州人試聽，其認真勁讓人不禁讚嘆。據記者瞭解，潘長江演唱的是《玫瑰妹妹》，郭冬臨演唱的是《酒歌》，“釀呀手，杯碰杯，酒對酒。五湖四海多兄弟，天涯海角能聚首……”歌裡有一股豪放的氣勢。
10年前，未成名的湯燦就參加了福建省的一些演出，對福建的印象特別好。這位湖南妹對此次福州語歌曲徵集活動特別上心，一個人挑了兩首歌，一首是《海連江》，一首是《告一聲老家》，全是福州地域味很濃的歌。付笛聲、任靜夫婦一齣場，不是《知心愛人》就是《愛你一百年》，此次他倆相中的福州歌《愛情雨》，同樣離不開“愛”的主題。
聶建華是我國著名的男高音歌唱家，2002年，他與戴玉強、丁毅華一起被選為中國三大男高音。這次他用美聲唱法演繹了福州歌《告一聲老家》。被稱為中國時尚民歌代言人的雷佳，演唱的福州歌是鄒友開作詞的《一家人總要在一起》。
“好一朵美麗的茉莉花，芬芳美麗滿枝丫，又香又白人人誇……”多年前，福州閩侯舉辦首屆茉莉花節，鄒友開寫了首《又見茉莉花》，由周彥紅演唱，沒想到一夜走紅，於是周彥紅總愛說“我跟福州有緣”。這次福州歌演唱，彥紅當仁不讓，她選的是《你來山花笑》，沒想到進錄音棚不到一小時，就錄製完了，其高效率連一些本福州出生出長的歌手都自嘆不如。
老藝術家蔣大為相中了黃如論、鄒友開作詞，章紹同作曲的《福州我故鄉》，邀上著名歌星呂薇，來了個男女聲二重唱。毛寧演唱的歌還是那麼詩情畫意，他演唱的《城市表情》由黃錦萍作詞，李式耀作曲。    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;情歌教父&#34;李茂山長樂拍攝&#34;虎糾&#34;歌</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2007/5/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2007/5/</guid>
      <description>資料來源：福州晚報
2007-09-08 07:32　來源：福州晚報　作者：顧偉
本報訊　“情歌教父”李茂山昨天下午出現在長樂古民居和漳港海邊。記者聞訊前往採訪，他說：“我是來唱‘虎糾’歌的。”原來，我市著名企業家黃如論先生去年底發起福州歌徵集演唱活動，家住馬來西亞、出版過十多張閩南語專輯的著名歌手李茂山聞知，主動請戰來福州錄製《八月十五月光光》這首歌的MTV。說起李茂山，也許內地歌迷比較陌生，可說起上世紀80年代家喻戶曉的《遲來的愛》、《無言的結局》、《生日快樂》等他演唱過的經典情歌，不少人印象深刻。特別是《無言的結局》，至今還在華語界廣為傳唱。
20多年前，李茂山就已紅遍海峽兩岸和東南亞地區，嚴格地說，趙傳、齊秦、王傑、薑育恆等人都是他的師弟。李茂山告訴記者：“1995年，我們全家遷居馬來西亞。1990年和1991年，我先後拿下臺灣金鐘獎(最佳主持人)和金曲獎(最佳男歌手)，左手拿麥克風唱歌，右手拿麥克風主持，使我這些年在演藝圈能夠堅持下來。我目前在馬來西亞主持《周六吵什麼》和《開心就好》兩檔華語電視綜藝欄目，主業已轉向主持人。”
“榕樹青青，茉莉香香，舉目皆鄉親，里厝告聲浪，身在故鄉不是夢，親人相見淚汪汪……”提起這首《八月十五月光光》的福州歌，李茂山說：“作為身在馬來西亞的遊子，我對鄉情看得特別重。這首歌我覺得是為我定製的，從祖籍上說，我也是福建人。這次來長樂拍MTV，時值中秋節前夕，與《八月十五月光光》描述的情景十分相似。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山大馬演唱會臨近 主持唱歌一個都不少</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2007/10/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2007/10/</guid>
      <description>資料來源：搜狐音樂
   配圖 內文       李茂山、林淑容為演唱會造勢1    李茂山、林淑容為演唱會造勢2   
2007年10月31日14:05
馬來西亞最高收視率的中文綜藝節目《周六吵什麼》由於播出時間將從星期六調至星期四，因此《周六吵什麼》也將易名為《開心就好》。節目易名又調時間，節目主持人李茂山表示節目還會延續一貫的好玩、輕松、搞笑的作風不變。
一曲《無言的結局》唱紅大江南北的台灣藝人李茂山近日忙於與林淑容籌備年底於馬來西亞舉辦的演唱會。日前為年底演唱會做宣傳的李茂山和林淑容在馬來西亞舉辦了一場歌友會，這場歌友會吸引許多中年人士捧場，大家極希望重溫兩人合唱《無言的結局》的畫面。
可惜李茂山帶來新歌《得來不易》後，即表示他們想賣關子，不唱經典曲目《無言的結局》，怕兩人一開口唱這歌，觀眾就不前來捧演唱會的場。
主持唱歌一個都不少的李茂山表示，他最大的願望就是2008年能在北京和上海開個人演唱會。(責任編輯：王皓月)    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;福州人也有自己的原創歌曲了&#34;－福州語歌曲創作始末</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2007/8/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2007/8/</guid>
      <description>資料來源：人民網
2007年11月15日10:46
　11月11日晚，在第九屆世界福州十邑同鄉懇親大會期間，一臺地地道道的福州語歌曲晚會熱鬧舉行，說福州的事、唱福州語的歌曲，是這台晚會的主旋律。來自祖國大陸、台灣和馬來西亞的演唱者用他們不太熟練的福州話，唱福州語歌曲，同來自世界各地的福州人溝通感情，共敘鄉情。
　《福州，我的故鄉》《告一聲老家》《七遛八遛，還是福州》等一首首福州語歌曲給福州觀眾帶來了一場家鄉話的視聽盛宴。
　源於一次感觸
　“福州語歌曲系統創作這還是第一次，作為福州人，有幸參與我覺得很榮幸，以後，福州人也有自己的原創歌曲了。”福州語歌曲創作徵集委員會辦公室負責人黃國敏興奮地說。
　提起舉辦福州語歌曲創作的創意，黃國敏笑著告訴我們說那是世紀金源集團董事長黃如論先生的一次偶然感觸。2004年，首屆閩商大會在福州召開，省領導宴請21位華僑華人代表，席間，一位省領導提議大家不妨唱唱歌活躍活躍氣氛。在唱了10多首閩南語歌曲後，有人問，為什麼沒有人唱福州歌呢？沒想到，這個建議給黃如論出了個大難題：雖然福州語作為一種方言歷史久遠，但並沒有一首完整的福州語歌曲流傳至今。黃如論急中生智，硬是將《榕樹下》譯成福州語聲情並茂地演唱下來。唱完後許多人紛紛稱讚，說原來福州語唱歌也那麼好聽，那麼有味道！
　得到靈感的黃如論就一直琢磨著，閩南語歌曲有自己的原創，通過閩南語歌曲的傳唱不僅對保護閩南語有著重要意義，而且凝聚了閩南人的心，於是黃如論覺得創作福州語歌曲，不僅是當代福州人的使命，也是時代的感召，更是福州鄉親心靈的呼喚。於是，去年年初，黃如論在北京找到同為福州人的中央電視台原文藝中心主任、著名導演、詞作家鄒友開，邀請他出任福州語歌曲藝術總監，鄒友開欣然接受邀請。
　2006年12月11日，黃如論提筆撰寫了《關於創作福州語歌曲的倡議書》。他在倡議書中寫道：“全世界講福州語的華人們，都要用自己的鄉音，歌唱我們的歷史、文化、山水、風物、人情和時尚。”一石激起千層浪，倡議書立刻得到各級政府、音樂工作者以及廣大民眾的熱烈回應和支持。
　2007年1月4日，福州語歌曲創作徵集委員會成立，拉開了福州語歌曲創作、徵集的序幕。
　唱出地道“虎糾”歌
　“福州語歌曲是一片空白，沒有可以借鑒的，一切都是摸著石頭過河，我已記不清開了多少次研討會了。”黃國敏介紹，福州語歌曲創作第一重困難是作詞、作曲。現在的福州話中，有一部分是普通話翻譯成的，早已失去了原有的韻味；作曲方面，福州的音樂元素與現代歌曲的音樂元素有很大區別，特別是過門和韻調。
　倡議書發出後，原福建電視台文藝中心主任史宗毅和愛人興奮極了，兩個人分工，一個找朋友一起寫歌詞，一個填曲。“這是一個挑戰，當時我想既然是福州語歌曲，就要展示福州特色，於是我填曲時加入了閩劇。”史宗毅填曲時改了又改，在家裡一遍一遍地哼唱，還拉來不少朋友聽自己唱，直到滿意為止。
　歌曲的錄音製作並不難，但要錄福州語歌曲，卻是困難重重，除了要過詞曲關外，還有一關就是找歌手。“知名歌手都是外地人，他們不懂福州話，有許多歌手說‘福州語比外語還難，簡直就是外星語。’”如何讓歌手們唱出地道的福州語？福州語歌曲創作徵集委員會想盡了一切辦法，最後決定派人前往北京糾正歌手們的發音，史宗毅成了其中一員。
　“‘虎糾（福州）’歌背後有許多故事。前期我們已經把樣本給了歌手，他們為了能唱好自己手中的‘虎糾’歌，做了大量的發音糾正，我們到北京後主要就是糾正腔調、發音，應該說比我們想像的要順利。”史宗毅說。
　台灣歌手張帝唱的是《莫生氣》，為了這首歌他特意放下手中的事趕到北京。張帝是台灣人，會講閩南話，史宗毅原以為張帝唱福州歌應該還不錯，沒想到許多發音和腔調都不對。“我們就一字一字地給他糾正，有時候一個字糾正幾百遍，張帝學得很認真，每次都認真地標註，但錄製時，他常常唱著唱著又回到自己的音調去了。張帝這首歌錄製了七八個小時。”
　馬來西亞歌手李茂山唱的是《八月十五》，為了唱出歌曲中蘊含的情感，李茂山反復琢磨，不僅發音準確，而且情感表達十分到位。史宗毅記得很清楚，李茂山錄製完《八月十五》，他們聽了都覺得滿意，但李茂山發現有句歌詞唱得不是很好，就自己又跑到錄音棚修改。
　蔣大為為了學福州話，特意請了一個“老福州”當老師，將福州語歌曲中的詞錄制下來，天天在家聽錄音。來福州拍攝MTV時，他還不時與當地群眾交流。
　……
　經過近一年的努力，創作徵集了300多首福州語原創歌曲，其中25首歌曲出版了CD專輯，17首拍成MTV，並出版了DVD專輯。這26首CD歌曲，既有福州作曲家創作的，也有來自北京的我國著名作曲家付林、孟慶雲、戚建波、張卓婭、浮克等創作的，17首MTV作品絕大多數是邀請來自北京的著名歌唱家和著名歌星用福州語演唱，這在福州的歷史上應該說是空前的。
　三重意義
　“作為重要的文化遺產，我們大家都有保護和傳承福州語言的責任。我們期望所有福州十邑鄉親、仁人志士、精英後賢們，創作傳唱更多更好的福州語歌曲，讓鄉音鄉情世代傳承，綿延不絕，產生出巨大的精神力量，創造出更輝煌的業績。”黃如論在接受媒體採訪時說。
　福州有著2200多年的歷史，福州歷來是八閩首府、省會所在地，福州方言則是漢語八大方言之一，在唐末五代期間就已定型，在福建方言中占有重要的地位。福州方言目前已成為閩江下游的舊福州府“十邑”的共通語，為整個閩東地區的代表性方言。
　如此珍貴的語言文化，說到它的傳承卻令人堪憂。史宗毅介紹，現在很多福州生福州長的孩子，已經不會說不會聽福州方言，隨著外地人口的大量涌入，說普通話的人遠遠超過說福州話的人，福州方言的生存環境面臨挑戰，但如果有福州語歌曲傳唱，將激起福州人講福州話的熱潮。
　如今，300萬福州鄉親分佈在世界五大洲，凡有華人的地方都有福州話，都能聽到福州腔。鄉音引鄉情，鄉情聚人心，唱福州歌能激發全世界福州十邑鄉親的愛國愛鄉情節，為故鄉發展建設多做貢獻。
　不僅如此，通過福州語歌曲的傳唱，還可以讓世界更加瞭解福州，提高福州在國內外的知名度和影響力。 （王鳳山）
　來源：福建日報</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>崔永元、李茂山“名嘴會普洱” 雲南亦放歌</title>
      <link>https://lovesong99.github.io/news/2007/9/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lovesong99.github.io/news/2007/9/</guid>
      <description>資料來源：南方網
2007-11-28 14:59:29
　前段時間，李茂山與央視名嘴崔永元共赴雲南，只為他們共同的愛好——普洱茶。某會所慶典上，李茂山臨時客串了主持，而央視“名嘴”崔永元則一改“說得比唱得好聽”，首次主動“獻聲”，與“山哥”合唱起《掌聲響起》，在頗為合拍的旋律中，獲得了激烈的掌聲。
　近日，由著名導演彭軍執導的電視劇《婚後五年》，原名《給我距離，給你愛》已經登陸滬上。台灣著名歌唱家李茂山的歌曲《得來不易》因歌詞表達的意境與該劇氣質吻合，被選作此劇主題歌。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>