<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2008 on 戀戀「山」歌－李茂山非官方歌迷網站</title>
    <link>/news/2008/</link>
    <description>Recent content in 2008 on 戀戀「山」歌－李茂山非官方歌迷網站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/news/2008/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>李茂山秀“搖屁股”舞 林淑容小秀性感</title>
      <link>/news/2008/1/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/news/2008/1/</guid>
      <description>資料來源：新浪娛樂
   配圖 內文       李茂山賣力演唱    兩人感謝歌迷    兩人忘情演繹   2008年01月23日11:30
新浪娛樂訊 近日，李茂山與林淑容在馬來西亞雲星劇場展開演唱會引來巨大回響，現場擠滿了忠實歌迷。
以一首《無言的結局》紅遍大江南北的李茂山與林淑容這對好搭檔，闊別20年後再度同台演出。林淑容表示很開心能夠與相隔多年的“歌友”李茂山，站在臺上開演唱會。演唱會現場李茂山還搞笑求婚，並要求媒體與現場觀眾見證。林淑容被歌曲打動，點頭答應，讓現場歌迷大聲喝彩，但李茂山之後卻說，如果兩人真的有緣，早就在一起了。接著兩人高歌家喻戶曉的成名曲《無言的結局》，唱完後兩人埋怨作詞人當初為何寫這首歌曲，害他們至今仍是單身。
林淑容遲來的性感？
作風一向保守的林淑容，以前曾被朋友批衣著保守，就連其母也笑說打扮比她還老氣。而淡出樂壇11年的她也終於開竅，在演唱會上小露性感，換了三套漂亮及性感的裙子，不僅露小腿，還露出香肩！歌迷不只有耳福還大飽眼福。
李茂山、林淑容的歌曲均是在80年代紅極一時，歌迷大都年長，當晚的演唱會歌迷雖沒有過激反應，但在偶像唱畢每一首歌，叔叔、阿姨們即報以熱烈掌聲，絕無冷場，現場氣氛甚是感人。
當晚演唱會分三個部分，李茂山率先以一身白馬王子造型現身，唱出多首耳熟能詳名曲，而他也秀了一段“搖屁股”舞，不至於有型但也搞熱現場氣氛。
李茂山鞠躬三次
有“永遠情歌王子”之稱的李茂山在演唱會現場向觀眾和媒體們鞠躬三次。李茂山表示，第一鞠躬是想感謝歌迷，沒想到20年後再踏上舞臺演唱，還是有那麼多歌迷支持。第二鞠躬要感謝一直為整場演唱會忙碌的工作人員。第三鞠躬是要感謝媒體們對他們的厚愛，媒體朋友不斷的宣傳與報導，演唱會才能全場爆滿。李茂山三次鞠躬，果然是充滿了心意。
稍後登場的林淑容唱出成名作《安娜》，在前半段時，不知何故失水準。在與觀眾對話時聲音更是沙啞，她向觀眾表示自己太興奮，太久沒站在這麼大型的舞臺上，前幾晚都睡不好，導致聲音沙啞。但越唱越勇的林淑容在演繹《昨夜星辰》等經典歌曲時，已完全恢復功力。
經典合唱曲《無言的結局》兩人卻留到演唱會尾聲才演唱，為演唱會劃上美麗的結局。一曲唱畢，現場掌聲雷動，觀眾的熱情持續狂燒，演唱會結束了，也不肯離去。    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山創作賑災歌曲 哀悼日吃素祭奠亡者</title>
      <link>/news/2008/2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/news/2008/2/</guid>
      <description>資料來源：新浪娛樂
   配圖 內文       李茂山   
2008年05月30日17:00
新浪娛樂訊 曾經把《無言的結局》、《遲來的愛》唱紅遍大江南北的李茂山，推出由汶川大地震有感而發的自創歌曲《一定要堅持》。這首歌是李茂山連夜不眠錄製完成的。長期定居於馬來西亞的李茂山，是一個虔誠的佛教徒，在得知5.12汶川大地震後，李茂山一直很關注四川的情況，也為無數災區感人的故事流淚。國家哀悼日三天，李茂山還堅持三天吃素，以此來祭奠亡者。
李茂山表示：雖然長期生活在馬來西亞，但我是個地地道道的中國人，祖國災區同胞的一舉一動，都牽扯著我的心。
據悉，6月10日李茂山將攜手老搭檔林淑容在新加坡舉辦演唱會，這是他們20年後攜手同台演出的第二場個人演唱會。
一定要堅持
詞曲：李茂山 演唱：李茂山
一個人一定要有堅持
一個人一定要有自己的信念
因為我們幸運的活著
不要讓不在的人失望
所有的故事惦記在心裡
悲歡離合 我們都看到
世界的目光 都注視著我們
一定要堅持到最後
全世界 所有的朋友
一方有難 八方支援
就算跌倒 不是個問題
這個時候 要堅強
全世界 所有的朋友
一方有難 八方支援
因為歷史永遠會記載
最後的勝利一定屬於我們    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李茂山新加坡開唱 深情演唱與歌迷打成一片</title>
      <link>/news/2008/3/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/news/2008/3/</guid>
      <description>資料來源：新浪娛樂
   配圖 內文       李茂山打頭陣，唱起歌來七情上面    
2008年06月18日15:53
新浪娛樂訊 李茂山、林淑容本地演唱會上座率超過90%，現場氣氛沸騰二度安哥，李茂山唱到內褲濕，林淑容秀玉腿展性感！
臺上臺下互動不錯，唱起歌來表情非常肉緊的李茂山尚開玩笑說：“為顯示誠意，我唱到內褲都濕了！”
“李茂山&amp;amp;林淑容新加坡演唱會”昨晚8時正在新加坡博覽中心之The MAX Pavilion 舉行，上座率超過9成，入場雖多熟男熟女，演唱會氣氛卻是越晚越High！
李茂山打頭陣，聲音渾厚的他以《我的眼睛在下雨》娓娓唱出，接著是《遲來的愛》，《一年又一年》、《藍與黑》，唱起歌來七情上面，感情充沛，李茂山自言“已近5張”，但唱功充分證明“與年紀沒多大關係”，多次對歌迷表示感恩的李茂山搞氣氛也很有一手，他很懂得帶“熱“老歌迷，唱《生日快樂》時要求歌迷哼著“Happy Birthday to you”，全場都跟著“Happy Birthday”，氣氛非常溫馨。
昨晚無疑是個懷舊之夜，林淑容一首《安娜》也讓歌迷樂不可支，她與歌迷閑話當年“20年前在豪華歌劇院連唱40場就像是昨天的事”，連唱多首不厭百回聽老歌，《總有一天等到你》、《我怎麼哭了》、《十八的姑娘一條花》、唱起《十八的姑娘》時，林淑容穿起超短迷你裙，自嘲是“年紀一把”才開竅，笑問如此性感是不是讓歌迷“眼前一亮”？
林淑容去年正式復出舞臺，但歌喉仍讓人百轉迴腸，演繹不同類型的歌曲一樣棒，像黃梅調《訪英台》、像帶廣東歌詞的《一樣的天空》，甚至是梅艷芳的《女人花》，歲月為林淑容的唱功增值加分。
或許現場沒有粉絲尖叫、不見什麼螢光棒，但全場都是知音，聽歌聽到欲罷不能，林淑容與李茂山二度出來安哥，帶來《月亮代表我的心》、《掌聲響起》及《愛拼才會贏》，李茂山與林淑容尚下臺與老歌迷一一握手答謝呢。    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>